Datum: 7 juli 2022
Pagina: 143 van 302

Sales en Ondernemen
SO

Sales & Ondernemen (max 120 posities in OSIRIS)

Naam module Engelstalig

<maximaal 120 posities in OSIRIS>
Voor de opleiding Bachelor Commerciële Economie / Associate Degree
Commerciële Economie duaal/deeltijd / Associate Degree Online Marketing
& Sales duaal/deeltijd is het verplicht een relevante werkplek te hebben. De
werkplek wordt beoordeeld aan de hand van een werkplekscan. Voldoet de
werkplek niet aan de eisen van de werkplekscan, is het niet mogelijk deze
module te volgen. De opleiding beoordeelt of de werkplek voldoet aan de eisen
van de opleiding.
Een duaal student dient te beschikken over een arbeids- of
stageovereenkomst.

Ingangseisen

Een deeltijd student dient te beschikken over een arbeids-, of
stageovereenkomst of bewijs van vrijwilligerswerk.
De professional skills worden uitgevoerd bij het bedrijf waar de duaal of deeltijd
beginnend beroepsbeoefenaar werkzaam is. Naast werkzaamheden op een
marketing- of salesafdeling worden een of meer relevante opdrachten
zelfstandig uitgevoerd.

Eventuele uitzonderingen hierop zijn altijd in overleg met en na goedkeuring
van de studieadviseur.

Overzicht van EVL’en waaruit
de module is opgebouwd

Naam EVL

Aantal studiepunten

1

SOSA Basiskennis sales

5

2

SOBM Business modellen

2,5

3

SONI New Business Creation Idea

2,5

4

SOEI Engels inleiding

2,5

5

SOBC Business & commercie

2,5

6

SOND New Business Development

5

7

SOES Engels mondeling

2,5

8

SOPS BS Professional skills Cialdini

7,5

Deelnameplicht onderwijs

Nee

Taal indien anders dan
Nederlands

Niet van toepassing
Deeltijd / Duaal

Inrichtingsvorm

Afstudeerrichting/
afstudeervariant
Honoursprogramma/
talentenprogramma

Bachelor Commerciële Economie
Associate Degree Commerciële Economie / Online Marketing &
Sales: uitstroomdifferentiatie Ondernemend handelen
Niet van toepassing

47

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 144 van 302

Beschrijving van de context van deze module
De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf. Hij/zij werkt in een multidisciplinaire
commerciële setting onder supervisie. De situatie en taken zijn gestructureerd. Hij/zij past beproefde
standaardmethoden toe die gebruikelijk zijn in de branche. De beginnend beroepsbeoefenaar gebruikt hierbij
theoretische kennis en vaardigheden en past deze aan de praktijk aan. De beginnende beroepsbeoefenaar
werkt binnen een afdeling.

De beginnend beroepsbeoefenaar oriënteert zich op beroep en functie, past theoretische kennis toe op
commercieel- economisch gebied, oefent en ontwikkelt de skills van de commercieel professional, verkrijgt een
beeld van de werkzaamheden en werksituaties van medewerkers, verkrijgt een beeld van de structuur en het
functioneren van een arbeidsorganisatie.

48

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 145 van 302

SOSA BS Basiskennis Sales
EVL 1 – SOSA BS Basiskennis Sales [maximaal 120 posities in OSIRIS]
Naam EVL lang EN

[maximaal 120 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort NL

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort EN

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL Alluris

BS Basiskennis Sales

Code EVL OSIRIS

Vermeld de code die in OSIRIS aan deze eenheid van leeruitkomsten is
gekoppeld. [XXXXXnn (6 letterige code + 2 cijfers in het volgnummer)]

Code EVL Alluris

SOSA
Opleidingsprofiel CE 2018-2022
Koers bepalen

Eindkwalificatie(s)

Business Development

x

Waarde creëren

x

Realiseren
Aantal studiepunten

5

Ingangseisen EVL

De ingangseisen zijn op module niveau geformuleerd, niet op EVL niveau.

Intekenen onderwijsarsenaal

Voor het onderwijsarsenaal dat wordt aangeboden na 31 januari 2023 geldt
dat het noodzakelijk is dat studenten zich aanmelden voor het onderwijs dat
zij willen volgen (ook wel ‘intekenen’ genoemd). Zie Deel 3 ‘Regeling
onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’ voor meer informatie.

Beschrijving van de context van deze EVL
De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf. Hij/zij werkt in een multidisciplinaire
commerciële setting onder supervisie. De situatie en taken zijn gestructureerd. Hij/zij past beproefde
standaardmethoden toe die gebruikelijk zijn in de branche. De beginnend beroepsbeoefenaar gebruikt hierbij
theoretische kennis en vaardigheden en past deze aan de praktijk aan. De beginnende beroepsbeoefenaar werkt
binnen een afdeling.
De beginnend beroepsbeoefenaar oriënteert zich op beroep en functie, past theoretische kennis toe op
commercieel- economisch gebied, oefent en ontwikkelt de skills van de commercieel professional, verkrijgt een
beeld van de werkzaamheden en werksituaties van medewerkers, verkrijgt een beeld van de structuur en het
functioneren van een arbeidsorganisatie.
Beschrijving van de leeruitkomst(en) waaruit deze EVL is opgebouwd

Inzicht hebben in
basisbeginselen van sales

De beginnend beroepsbeoefenaar:
• heeft inzicht in de verkoopprocessen van een organisatie;
• weet de relatie tussen verkoop en marketing te beschrijven en hoe deze
elkaar kunnen versterken;
• kan het begrip klantgerichtheid uitleggen en kan inschatten op welke
manier deze te verbeteren waardoor klanten geworven en behouden
kunnen worden;
• kan het begrip waardepropositie toepassen en kent
de beinvloedingsprincipes van Cialdini;
• heeft inzicht in algemene communicatiemodellen en weet waarom
communicatiestoringen ontstaan;

49

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 146 van 302

• kan aan de hand van voorbeelden illustreren hoe op non-verbale signalen
gereageerd moet worden;
• kan opsommen welke factoren effectieve communicatie kunnen
stimuleren;
• is op de hoogte van theorieën over overtuigen en beïnvloeden.

Nederlands Schrijfvaardigheid

De beginnend beroepsoefenaar:
• is in staat een goede bedrijfspresentatie te houden;
• kan overtuigend pitchen;
• kan op een effectieve wijze LinkedIn inzetten voor social selling.

TENTAMINERING
Deeltentamen 1
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris

BSSABKS0A.2_D
Basiskennis sales

Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)

Inschrijven via Alluris, zie voor intekenperiode www.han.nl/insite

Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

50%

Omvat de leeruitkomst(en)

Inzicht hebben in basisbeginselen van sales

Tentamenvorm/ vormen

PC- tentamen, 120 minuten, individueel

Tentamenmoment

Regulier: T3
Herkansing: T4

Beoordelingscriteria

De beginnend beroepsbeoefenaar:
• heeft inzicht in de verkoopprocessen van een organisatie;
• weet de relatie tussen verkoop en marketing te beschrijven en hoe deze
elkaar kunnen versterken;
• kan het begrip klantgerichtheid uitleggen en kan inschatten op welke
manier deze te verbeteren waardoor klanten geworven en behouden
kunnen worden;
• kan het begrip waardepropositie toepassen en kent
de beinvloedingsprincipes van Cialdini;
• heeft inzicht in algemene communicatiemodellen en weet waarom
communicatiestoringen ontstaan;
• kan aan de hand van voorbeelden illustreren hoe op non-verbale signalen
gereageerd moet worden;

50

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 147 van 302

• kan opsommen welke factoren effectieve communicatie kunnen
stimuleren;
• is op de hoogte van theorieën over overtuigen en beïnvloeden.
Minimaal oordeel deeltentamen

5,5

Deeltentamen 2
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris
Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)
Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

BSSAPFS0A.8_D
Portfolio salesvaardigheden
Niet van toepassing

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

50%

Omvat de leeruitkomst(en)

Toepassen salesvaardigheden

Tentamenvorm/ vormen

Portfolio, individueel

Tentamenmoment

Regulier L3
Herkansing i.o.m. docent
De beginnend beroepsbeoefenaar:
• is in staat een goede bedrijfspresentatie te houden;
• kan overtuigend pitchen;
• kan op een effectieve wijze LinkedIn inzetten voor social selling.

Beoordelingscriteria

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Minimaal oordeel deeltentamen

De beoordelingscriteria worden nader uitgewerkt in de handleiding en
het beoordelingsformulier op #OnderwijsOnline.
5,5

Minimaal oordeel EVL

6

51

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 148 van 302

SOBM Businessmodellen
EVL 2 – SOBM Businessmodellen [maximaal 120 posities in OSIRIS]
Naam EVL lang EN

[maximaal 120 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort NL

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort EN

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL Alluris

Businessmodellen

Code EVL OSIRIS

Vermeld de code die in OSIRIS aan deze eenheid van leeruitkomsten is
gekoppeld. [XXXXXnn (6 letterige code + 2 cijfers in het volgnummer)]

Code EVL Alluris

SOBM
Opleidingsprofiel CE 2018-2022
Koers bepalen

Eindkwalificatie(s)

Business Development

x

Waarde creëren

x

Realiseren
Aantal studiepunten

2,5

Ingangseisen EVL

De ingangseisen zijn op module niveau geformuleerd, niet op EVL niveau.

Intekenen onderwijsarsenaal

Voor het onderwijsarsenaal dat wordt aangeboden na 31 januari 2023 geldt
dat het noodzakelijk is dat studenten zich aanmelden voor het onderwijs dat
zij willen volgen (ook wel ‘intekenen’ genoemd). Zie Deel 3 ‘Regeling
onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’ voor meer informatie.

Beschrijving van de context van deze EVL
De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf. Hij/zij werkt in een multidisciplinaire
commerciële setting onder supervisie. De situatie en taken zijn gestructureerd. Hij/zij past beproefde
standaardmethoden toe die gebruikelijk zijn in de branche. De beginnend beroepsbeoefenaar gebruikt hierbij
theoretische kennis en vaardigheden en past deze aan de praktijk aan. De beginnende beroepsbeoefenaar werkt
binnen een afdeling.
De beginnend beroepsbeoefenaar oriënteert zich op beroep en functie, past theoretische kennis toe op
commercieel- economisch gebied, oefent en ontwikkelt de skills van de commercieel professional, verkrijgt een
beeld van de werkzaamheden en werksituaties van medewerkers, verkrijgt een beeld van de structuur en het
functioneren van een arbeidsorganisatie.
Beschrijving van de leeruitkomst(en) waaruit deze EVL is opgebouwd
De beginnend beroepsbeoefenaar raakt bekend met de terminologie rondom
businessmodellen, begrijpt waarom deze worden toegepast en kent het
verschil met een ondernemingsplan. De beginnend beroepsbeoefenaar kent
de meest relevante en toegepaste businessmodellen en leert deze
toepassen op zowel bestaande als nieuw te starten ondernemingen.
Inzicht hebben in
businessmodellen

De beginnend beroepsbeoefenaar:
• kan het businessmodel van een organisatie onderzoeken en een
verbeterd businessmodel ontwikkelen;
• kan de waardepropositie van een bedrijf in kaart brengen en analyseren;
• is in staat om een markt te segmenteren in doelgroepen.

52

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 149 van 302

TENTAMINERING
Deeltentamen 1
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris

BSM1A.1
Businessmodellen

Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)

Inschrijven via Alluris, zie voor intekenperiode www.han.nl/insite

Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

100%

Omvat de leeruitkomst(en)

Inzicht hebben in businessmodellen

Tentamenvorm/ vormen

Schriftelijk tentamen, 90 minuten, individueel

Tentamenmoment

Regulier: T3
Herkansing: T4

Beoordelingscriteria

De beginnend beroepsbeoefenaar:
• heeft kennis van de basisbeginselen van de Lean Startup;
• begrijpt het verschil tussen een ondernemingsplan en een
businessmodel;
• heeft kennis en begrip over de theorie van het Business Model Canvas;
• heeft kennis en begrip over de theorie van het Lean Canvas;
• kent en begrijpt de theorie van het Waardepropositie Canvas;
• is in staat om aan hand van een casus een eenvoudige toepassing van
één van de hierboven benoemde modellen aan te tonen.

Minimaal oordeel deeltentamen

5,5

Minimaal oordeel EVL

6

53

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 150 van 302

Soni New business creation idea
EVL 3 – SONI New business creation idea [maximaal 120 posities in OSIRIS]
Naam EVL lang EN

[maximaal 120 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort NL

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort EN

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL Alluris

New business creation idea

Code EVL OSIRIS

Vermeld de code die in OSIRIS aan deze eenheid van leeruitkomsten is
gekoppeld. [XXXXXnn (6 letterige code + 2 cijfers in het volgnummer)]

Code EVL Alluris

SONI
Opleidingsprofiel CE 2018-2022

Eindkwalificatie(s)

Koers bepalen

x

Business Development

x

Waarde creëren

x

Realiseren
Aantal studiepunten

2,5

Ingangseisen EVL

De ingangseisen zijn op module niveau geformuleerd, niet op EVL niveau.

Intekenen onderwijsarsenaal

Voor het onderwijsarsenaal dat wordt aangeboden na 31 januari 2023 geldt
dat het noodzakelijk is dat studenten zich aanmelden voor het onderwijs dat
zij willen volgen (ook wel ‘intekenen’ genoemd). Zie Deel 3 ‘Regeling
onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’ voor meer informatie.

Beschrijving van de context van deze EVL
De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf. Hij/zij werkt in een multidisciplinaire
commerciële setting onder supervisie. De situatie en taken zijn gestructureerd. Hij/zij past beproefde
standaardmethoden toe die gebruikelijk zijn in de branche. De beginnend beroepsbeoefenaar gebruikt hierbij
theoretische kennis en vaardigheden en past deze aan de praktijk aan. De beginnende beroepsbeoefenaar werkt
binnen een afdeling.
De beginnend beroepsbeoefenaar oriënteert zich op beroep en functie, past theoretische kennis toe op
commercieel- economisch gebied, oefent en ontwikkelt de skills van de commercieel professional, verkrijgt een
beeld van de werkzaamheden en werksituaties van medewerkers, verkrijgt een beeld van de structuur en het
functioneren van een arbeidsorganisatie.
Beschrijving van de leeruitkomst(en) waaruit deze EVL is opgebouwd

Businessmodel ontwikkelen

“We kennen allemaal de voorbeelden van succesvolle Start-up, zoals Uber,
Zappos, Airbnb, Dropbox, Spotify en dichterbij Peerby en Picnic.” (Kerkmeijer
& Zeeland, 2017, p 11). Verschillende start-ups zijn ontstaan vanuit een
frustratie en/of hebben zich laten inspireren door bestaande bedrijven. Het
businessmodel van Picnic is een alternatief voor de huidige supermarkt,
Albert Heijn, Jumbo etc.
De beginnend beroepsbeoefenaar maakt kennis met de basisbegrippen
rondom het in kaart brengen en het creëren van businessmodellen,
waardeproposities en gerelateerde ondernemers onderwerpen.
De beginnende beroepsbeoefenaar analyseert het businessmodel van een
bestaande onderneming. Aan de hand hiervan gaat de beginnend
beroepsbeoefenaar aan de slag met de doorontwikkeling van het

54

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 151 van 302

businessmodel waaruit een nieuwe start-up of doorontwikkeling van het
huidige businessmodel kan ontstaan.
De beginnend beroepsbeoefenaar:
• kan het businessmodel van een organisatie onderzoeken en een
verbeterd businessmodel op basis van
trends/ontwikkelingen ontwikkelen;
• kan de waardepropositie van een bedrijf in kaart brengen en
analyseren;
• is in staat om een markt te segmenteren in doelgroepen.
TENTAMINERING
Deeltentamen 1
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris

NBC1A.8
New Business Creation

Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)

Niet van toepassing

Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

100%

Omvat de leeruitkomst(en)

Businessmodel ontwikkelen

Tentamenvorm/ vormen

Portfolio, individueel

Tentamenmoment

Regulier: L3
Herkansing i.o.m. docent

Beoordelingscriteria

De beginnend beroepsbeoefenaar:
• is in staat om een businessmodel van een bestaande onderneming in
kaart te brengen;
• kent de relevante trends en ontwikkelingen van de markt waarin de
geanalyseerde onderneming actief is;
• is in staat de waardepropositie van een bestaande onderneming in
kaart te brengen. Opgenomen worden de pijnpunten en voordelen voor
de onderneming vanuit het oogpunt van de klant;
• kan aan de hand van een bestaand businessmodel een nieuw
businessmodel creëren.

Minimaal oordeel deeltentamen

5,5

Minimaal oordeel EVL

6

55

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 152 van 302

56

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 153 van 302

SOEI Engels Inleiding
EVL 4 – SOEI Engels Inleiding [maximaal 120 posities in OSIRIS]
Naam EVL lang EN

[maximaal 120 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort NL

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort EN

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL Alluris

Engels Inleiding

Code EVL OSIRIS

Vermeld de code die in OSIRIS aan deze eenheid van leeruitkomsten is
gekoppeld. [XXXXXnn (6 letterige code + 2 cijfers in het volgnummer)]

Code EVL Alluris

SOEI
Opleidingsprofiel CE 2018-2022
Koers bepalen

Eindkwalificatie(s)

Business Development
Waarde creëren
Realiseren

x

Aantal studiepunten

2,5

Ingangseisen EVL

De ingangseisen zijn op module niveau geformuleerd, niet op EVL niveau.

Intekenen onderwijsarsenaal

Voor het onderwijsarsenaal dat wordt aangeboden na 31 januari 2023 geldt
dat het noodzakelijk is dat studenten zich aanmelden voor het onderwijs dat
zij willen volgen (ook wel ‘intekenen’ genoemd). Zie Deel 3 ‘Regeling
onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’ voor meer informatie.

Beschrijving van de context van deze EVL
De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf. Hij/zij werkt in een multidisciplinaire
commerciële setting onder supervisie. De situatie en taken zijn gestructureerd. Hij/zij past beproefde
standaardmethoden toe die gebruikelijk zijn in de branche. De beginnend beroepsbeoefenaar gebruikt hierbij
theoretische kennis en vaardigheden en past deze aan de praktijk aan. De beginnende beroepsbeoefenaar werkt
binnen een afdeling.
De beginnend beroepsbeoefenaar oriënteert zich op beroep en functie, past theoretische kennis toe op
commercieel- economisch gebied, oefent en ontwikkelt de skills van de commercieel professional, verkrijgt een
beeld van de werkzaamheden en werksituaties van medewerkers, verkrijgt een beeld van de structuur en het
functioneren van een arbeidsorganisatie.
Beschrijving van de leeruitkomst(en) waaruit deze EVL is opgebouwd
Correct toepassen van Engels
op B1 niveau (schriftelijk)

De beginnend beroepsbeoefenaar past de Engelse grammaticaregels
schriftelijk correct toe en kan het zakelijk idioom correct gebruiken.
Taalniveau: B1

TENTAMINERING
Deeltentamen 1
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

57

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 154 van 302

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris

BSEI0A.1_D
Engels Inleiding

Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)

Inschrijven via Alluris, zie voor intekenperiode www.han.nl/insite

Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

100%

Omvat de leeruitkomst(en)

Correct toepassen van Engels op B1 niveau (schriftelijk)

Tentamenvorm/ vormen

Schriftelijk tentamen (open en gesloten vragen): 90 minuten, individueel

Tentamenmoment

Regulier T3
Herkansing T4

Beoordelingscriteria

De beginnend beroepsbeoefenaar:
• past de Engelse grammatica correct toe;
• geeft de correcte vertaling van Engels zakelijk taakgebruik in het
Nederlands en andersom bij het schrijven van Engelse teksten.
Taalniveau: B1 schriftelijk

Minimaal oordeel deeltentamen

5,5

Minimaal oordeel EVL

6

58

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 155 van 302

SOBC Business en Commercie
EVL 5 – SOBC Business en Commercie [maximaal 120 posities in OSIRIS]
Naam EVL lang EN

[maximaal 120 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort NL

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort EN

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL Alluris

Business en Commercie

Code EVL OSIRIS

Vermeld de code die in OSIRIS aan deze eenheid van leeruitkomsten is
gekoppeld. [XXXXXnn (6 letterige code + 2 cijfers in het volgnummer)]

Code EVL Alluris

SOBC
Opleidingsprofiel CE 2018-2022
Koers bepalen

Eindkwalificatie(s)

Business Development

x

Waarde creëren

x

Realiseren
Aantal studiepunten

2,5

Ingangseisen EVL

De ingangseisen zijn op module niveau geformuleerd, niet op EVL niveau.

Intekenen onderwijsarsenaal

Voor het onderwijsarsenaal dat wordt aangeboden na 31 januari 2023 geldt
dat het noodzakelijk is dat studenten zich aanmelden voor het onderwijs dat
zij willen volgen (ook wel ‘intekenen’ genoemd). Zie Deel 3 ‘Regeling
onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’ voor meer informatie.

Beschrijving van de context van deze EVL
De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf. Hij/zij werkt in een multidisciplinaire
commerciële setting onder supervisie. De situatie en taken zijn gestructureerd. Hij/zij past beproefde
standaardmethoden toe die gebruikelijk zijn in de branche. De beginnend beroepsbeoefenaar gebruikt hierbij
theoretische kennis en vaardigheden en past deze aan de praktijk aan. De beginnende beroepsbeoefenaar werkt
binnen een afdeling.
De beginnend beroepsbeoefenaar oriënteert zich op beroep en functie, past theoretische kennis toe op
commercieel- economisch gebied, oefent en ontwikkelt de skills van de commercieel professional, verkrijgt een
beeld van de werkzaamheden en werksituaties van medewerkers, verkrijgt een beeld van de structuur en het
functioneren van een arbeidsorganisatie.
Beschrijving van de leeruitkomst(en) waaruit deze EVL is opgebouwd
De beginnende beroepsbeoefenaar voert bedrijfseconomische en
commerciële berekeningen uit waardoor hij inzicht krijgt in de markt en de
positie van het bedrijf in de markt.
De beginnende weet een eenvoudige balans, verlies & winstrekening en
investeringsbegroting op te stellen
Business en Commercie

Hij/zij is in staat commerciële calculaties uit te voeren op het gebied van:
• vraag en markt: marktomvang, marktpotentieel, penetratiegraad,
marktaandeel en elasticiteit;
• financiële kengetallen;
• prijs: kostprijsberekening, marges en winst;
• verkoop: distributiespreiding, distributiegraad;

59

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 156 van 302

• regelgeving omtrent BTW en toepassen van BTW;
• reclame en promotie: Bereik en dekking, kosten van promotionele acties,
conversie en break-even analyse.
Hij/zij is in staat om op te stellen:
• balans;
• verlies & winstrekening;
• investeringsbegroting.
TENTAMINERING
Deeltentamen 1
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris

BSBCBS0A.2_D
Business en commercie (blijft toetscode ongewijzigd?)

Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)

Inschrijven via Alluris, zie voor intekenperiode www.han.nl/insite

Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Toegestane hulpmiddelen

Rekenmachine, zie studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

100%

Omvat de leeruitkomst(en)

Business en Commercie

Tentamenvorm/ vormen

Schriftelijk tentamen (120 minuten), individueel

Tentamenmoment

Regulier: T4
Herkansing: T5

Beoordelingscriteria

De beginnend beroepsbeoefenaar is in staat commerciële calculaties uit te
voeren op het gebied van:
• vraag en markt: marktomvang, marktpotentieel, penetratiegraad,
marktaandeel en elasticiteit;
• financiële kengetallen;
• prijs: kostprijsberekening, marges en winst;
• verkoop: distributiespreiding, distributiegraad;
• regelgeving omtrent BTW en toepassen van BTW;
• reclame en promotie: Bereik en dekking, kosten van promotionele acties,
conversie en break-even analyse;
• opstellen van balans, verlies & winstrekening en investeringsbegroting.

Minimaal oordeel deeltentamen

5,5

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

20%

Omvat de leeruitkomst(en)

Business en netwerken

Tentamenvorm/ vormen

Inleveropdracht, individueel

60

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 157 van 302

Tentamenmoment

Minimaal oordeel deeltentamen

Regulier L2
Herkansing iom docent
De beoordelingscriteria zijn nader uitgewerkt in de handleiding en het
beoordelingsformulier op #OnderwijsOnline.
5,5

Minimaal oordeel EVL

6

Beoordelingscriteria

61

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 158 van 302

SOND New Business Development
EVL 6 – SOND New business Development [maximaal 120 posities in OSIRIS]
Naam EVL lang EN

[maximaal 120 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort NL

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort EN

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL Alluris

New Business Development

Code EVL OSIRIS

Vermeld de code die in OSIRIS aan deze eenheid van leeruitkomsten is
gekoppeld. [XXXXXnn (6 letterige code + 2 cijfers in het volgnummer)]

Code EVL Alluris

SOND
Opleidingsprofiel CE 2018-2022
Koers bepalen

Eindkwalificatie(s)

Business Development

x

Waarde creëren

x

Realiseren

x

Aantal studiepunten

5

Ingangseisen EVL

De ingangseisen zijn op module niveau geformuleerd, niet op EVL niveau.

Intekenen onderwijsarsenaal

Voor het onderwijsarsenaal dat wordt aangeboden na 31 januari 2023 geldt
dat het noodzakelijk is dat studenten zich aanmelden voor het onderwijs dat
zij willen volgen (ook wel ‘intekenen’ genoemd). Zie Deel 3 ‘Regeling
onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’ voor meer informatie.

Beschrijving van de context van deze EVL
De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf. Hij/zij werkt in een multidisciplinaire
commerciële setting onder supervisie. De situatie en taken zijn gestructureerd. Hij/zij past beproefde
standaardmethoden toe die gebruikelijk zijn in de branche. De beginnend beroepsbeoefenaar gebruikt hierbij
theoretische kennis en vaardigheden en past deze aan de praktijk aan. De beginnende beroepsbeoefenaar werkt
binnen een afdeling.
De beginnend beroepsbeoefenaar oriënteert zich op beroep en functie, past theoretische kennis toe op
commercieel- economisch gebied, oefent en ontwikkelt de skills van de commercieel professional, verkrijgt een
beeld van de werkzaamheden en werksituaties van medewerkers, verkrijgt een beeld van de structuur en het
functioneren van een arbeidsorganisatie.
Beschrijving van de leeruitkomst(en) waaruit deze EVL is opgebouwd

Doorontwikkelen
businessmodel

De beginnend beroepsbeoefenaar is in staat een eerder ontwikkeld
businessmodel te valideren en aan te scherpen. Hij/zij kan de gevolgen van
dit businessmodel in kaart brengen door middel van:
• marketingbeleidsplan;
• financieel plan;
• salespitch.
De beginnend beroepsbeoefenaar:
• is in staat met experts en doelgroep een concept te valideren;
• is in staat om vanuit een bedrijfsidee een gevalideerd businessmodel te
ontwikkelen;

62

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 159 van 302

• kan het marketingbeleid dat voort komt uit het businessmodel in kaart
brengen;
• kan de financiële gevolgen van het businessmodel en marketingbeleid in
kaart brengen;
• kan de belangrijkste stakeholders het gevalideerd bedrijfsidee en de
gevolgen hiervan overtuigen d.m.v. een salespitch.
TENTAMINERING
Deeltentamen 1
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris

NBC1A.8
New Business Development

Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)

Niet van toepassing

Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

100%

Omvat de leeruitkomst(en)

Doorontwikkelen Businessmodel

Tentamenvorm/ vormen

Portfolio, individueel

Tentamenmoment

Regulier: L4
Herkansing i.o.m. docent

Beoordelingscriteria

De beginnend beroepsbeoefenaar:
• in staat het ontwikkelde businessmodel door middel van een valide en
betrouwbaar onderzoek te valideren. Waarbij de focus ligt op de
bouwstenen Problem, Solution, Customer Segments en Unique Value
Proposition;
• werkt aan de hand van het onderzoek een aangescherpt businessmodel
uit;
• kan het businessmodel vertalen naar een marketingbeleid;
• kan in een marketingbeleid de verschillende instrumenten van de
marketingmix uitwerken;
• kan de financiële gevolgen uit het businessmodel en marketingbeleid
uitwerken in een investeringsbegroting en een financieringsplan;
• kan de belangrijkste stakeholders overtuigen door middel van een
salespitch.

Minimaal oordeel deeltentamen

5,5

Minimaal oordeel EVL

6

63

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 160 van 302

SOES Engels Spreekvaardigheid
EVL 7 – SOES Engels Spreekvaardigheid [maximaal 120 posities in OSIRIS]
Naam EVL lang EN

[maximaal 120 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort NL

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort EN

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL Alluris

Engels Spreekvaardigheid

Code EVL OSIRIS

Vermeld de code die in OSIRIS aan deze eenheid van leeruitkomsten is
gekoppeld. [XXXXXnn (6 letterige code + 2 cijfers in het volgnummer)]

Code EVL Alluris

SOES
Opleidingsprofiel CE 2018-2022
Koers bepalen

Eindkwalificatie(s)

Business Development
Waarde creëren
Realiseren

x

Aantal studiepunten

2,5

Ingangseisen EVL

De ingangseisen zijn op module niveau geformuleerd, niet op EVL niveau.

Intekenen onderwijsarsenaal

Voor het onderwijsarsenaal dat wordt aangeboden na 31 januari 2023 geldt
dat het noodzakelijk is dat studenten zich aanmelden voor het onderwijs dat
zij willen volgen (ook wel ‘intekenen’ genoemd). Zie Deel 3 ‘Regeling
onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’ voor meer informatie.

Beschrijving van de context van deze EVL
De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf. Hij/zij werkt in een multidisciplinaire
commerciële setting onder supervisie. De situatie en taken zijn gestructureerd. Hij/zij past beproefde
standaardmethoden toe die gebruikelijk zijn in de branche. De beginnend beroepsbeoefenaar gebruikt hierbij
theoretische kennis en vaardigheden en past deze aan de praktijk aan. De beginnende beroepsbeoefenaar werkt
binnen een afdeling.
De beginnend beroepsbeoefenaar oriënteert zich op beroep en functie, past theoretische kennis toe op
commercieel- economisch gebied, oefent en ontwikkelt de skills van de commercieel professional, verkrijgt een
beeld van de werkzaamheden en werksituaties van medewerkers, verkrijgt een beeld van de structuur en het
functioneren van een arbeidsorganisatie.
Beschrijving van de leeruitkomst(en) waaruit deze EVL is opgebouwd

Gesprekken voeren in het
Engels

De beginnend beroepsbeoefenaar kan een eenvoudig, zakelijk (telefonisch)
gesprek in het Engels voeren waarin hij het juiste vocabulaire gebruikt, de
grammaticaregels toepast, redelijk vloeiend en goed verstaanbaar spreekt en
rekening houdt met sociale conventies. De beginnend beroepsbeoefenaar is
in staat om zowel receptief als productief foutloos te spellen in het Engels.
Het gaat hierbij om telefonische vaardigheden waarbij klachten of
onderhandelingen aan bod komen.
Taalniveau: B1

TENTAMINERING
Deeltentamen 1

64

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 161 van 302

Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris

BSESSPR0A.4_D
Engels Spreekvaardigheid

Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)

Aanmelden bij de docent

Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Toegestane hulpmiddelen

• een pen
• via de computer mag gebruik gemaakt worden van een woordenboek.
• zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

100%

Omvat de leeruitkomst(en)

Gesprekken voeren in het Engels

Tentamenvorm/ vormen

Mondeling, individueel

Tentamenmoment

Regulier: L4
Herkansing i.o.m. docent
De beginnend beroepsbeoefenaar voert (telefoon)gesprekken in het Engels
met daarin aandacht voor de Engelse conventies in zakelijk communicatie.

Beoordelingscriteria

Taalniveau: B1
De beoordelingscriteria zijn nader uitgewerkt in de handleiding en het
beoordelingsformulier op #OnderwijsOnline.

Minimaal oordeel deeltentamen

5,5

Minimaal oordeel EVL

6

65

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 162 van 302

SOPS BS Professional skills
EVL 7 – SOPS BS Professional skills [maximaal 120 posities in OSIRIS]
Naam EVL lang EN

[maximaal 120 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort NL

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL kort EN

[maximaal 40 posities in OSIRIS]

Naam EVL Alluris

BS Professional skills Cialdini

Code EVL OSIRIS

Vermeld de code die in OSIRIS aan deze eenheid van leeruitkomsten is
gekoppeld. [XXXXXnn (6 letterige code + 2 cijfers in het volgnummer)]

Code EVL Alluris

SOPS
Opleidingsprofiel CE 2018-2022
Koers bepalen

Eindkwalificatie(s)

x

Business Development
Waarde creëren

x

Realiseren

x

Aantal studiepunten

7,5

Ingangseisen EVL

De ingangseisen zijn op module niveau geformuleerd, niet op EVL niveau.

Intekenen onderwijsarsenaal

Voor het onderwijsarsenaal dat wordt aangeboden na 31 januari 2023 geldt
dat het noodzakelijk is dat studenten zich aanmelden voor het onderwijs dat
zij willen volgen (ook wel ‘intekenen’ genoemd). Zie Deel 3 ‘Regeling
onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’ voor meer informatie.

Beschrijving van de context van deze EVL
De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf. Hij/zij werkt in een multidisciplinaire
commerciële setting onder supervisie. De situatie en taken zijn gestructureerd. Hij/zij past beproefde
standaardmethoden toe die gebruikelijk zijn in de branche. De beginnend beroepsbeoefenaar gebruikt hierbij
theoretische kennis en vaardigheden en past deze aan de praktijk aan. De beginnende beroepsbeoefenaar werkt
binnen een afdeling.
De beginnend beroepsbeoefenaar oriënteert zich op beroep en functie, past theoretische kennis toe op
commercieel- economisch gebied, oefent en ontwikkelt de skills van de commercieel professional, verkrijgt een
beeld van de werkzaamheden en werksituaties van medewerkers, verkrijgt een beeld van de structuur en het
functioneren van een arbeidsorganisatie.
Beschrijving van de leeruitkomst(en) waaruit deze EVL is opgebouwd

Werken en reflecteren op de
werkplek

De beginnend beroepsbeoefenaar functioneert in een MKB of groot bedrijf in
een commerciële setting. Hierbij heeft hij/zij heeft oog voor verschillende
belangen binnen het bedrijf en kan draagvlak creëren. Hij/zij communiceert
goed, zowel verbaal als schriftelijk. Hij/zij heeft oog voor detail en plant zijn
eigen werk zorgvuldig zodat zijn werk af is. Hij/zij is in staat onder hoge druk
en binnen gestelde deadlines naar het resultaat toe te werken binnen en
gestructureerde context en met voldoende begeleiding. Hij/zij is sensitief
voor het maken van de verbinding op inhoud- en mensniveau binnen zijn
eigen omgeving. Hij beschikt over een ondernemende houding.
Hij/zij kan beargumenteren welke van de onderstaande skills uit het
opleidingsprofiel CE het meest van toepassing zijn op de rol van business &
sales representative. Het gaat hierbij om de skills:

66

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 163 van 302

• Kritisch denken / probleemoplossend vermogen
• Creativiteit
• Communicatie
• Samenwerken
• Nieuwsgierigheid
• Initiatief
• Doorzettingsvermogen
• aanpassingsvermogen
• Leiderschap
• Verantwoordelijkheidsbesef
• Commercieel bewustzijn
Hij/zij werkt doelbewust aan verdere ontwikkeling van deze skills en levert
bewijs aan voor zijn/haar functioneren.

Analyseren en toepassen
van beinvloedingsprincipes (Ci
aldini)

Business en netwerken

De beginnend beroepsoefenaar
• kan het bedrijfsproces Sales beschrijven en analyseert welke Cialdini
principes reeds worden toegepast;
• kan advies uitbrengen over het verder inzetten van Cialdini principes;
• kan het advies uitwerken in uit te voeren activiteiten met bijbehorende
planning, kan kosten en opbrengsten inzichtelijk maken en benoemt
relevante KPI’s.
De beginnend beroepsbeoefenaar kan aan de hand van een casus of
vraagstuk van een bedrijf in groepsverband eenvoudige creatieve concepten
ontwikkelen waarbij de marktontwikkelingen gegeven zijn of op eenvoudige
wijze onderzocht kunnen worden. Hij/zij is in staat deze concepten te
vertalen naar de eigen werkomgeving. Hij/zij beschikt daarbij over een
ondernemende houding en onderzoekt innovatieve en duurzame
oplossingen met behulp van een eenvoudige analyse. Bij de uitwerking van
het vraagstuk laat hij zien dat hij oog heeft voor de belangen van de
verschillende stakeholders.
De beginnend beroepsbeoefenaar werkt actief aan het onderhouden en
uitbreiden van zijn/haar netwerk. Hij/zij laat zien zelf van toegevoegde
waarde te zijn voor leden uit het netwerk en waardeert de inbreng van
andere leden uit het netwerk.

TENTAMINERING
Deeltentamen 1
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris

BSPSWPS0A.5_D
BS Werkplekscan

Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)

Niet van toepassing

Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

0%

67

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 164 van 302

Omvat de leeruitkomst(en)

Werken en reflecteren op de werkplek

Tentamenvorm/ vormen

Inleveropdracht, individueel

Tentamenmoment

Regulier L4
Herkansing i.o.m. docent
De beginnend beroepsbeoefenaar beschikt over een relevante werkplek.

Beoordelingscriteria

Minimaal oordeel deeltentamen

De beoordelingscriteria zijn nader uitgewerkt in de handleiding en het
beoordelingsformulier op #OnderwijsOnline.
V

Deeltentamen 2
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris
Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)
Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

BSPSPR0A.8_D
BS Professional skills
Niet van toepassing

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

80%

Omvat de leeruitkomst(en)

Werken en reflecteren op de werkplek
Analyseren en toepassen van beïnvloedingsprincipes (Cialdini)
Portfolio met criteriumgericht interview, individueel

Tentamenvorm/ vormen
Tentamenmoment
Beoordelingscriteria

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

Regulier L4
Herkansing iom docent
De beginnend beroepsbeoefenaar beschikt over een relevante
werkplek. Hij/zij kan reflecteren op de competenties, kan benoemen waar de
ontwikkelpunten zitten en kan in een ontwikkelplan beschrijven hoe deze te
verbeteren. Op basis van 360 gradenfeedback. Het gaat hierbij om de
competenties:
• Kritisch denken / probleemoplossend vermogen
• Creativiteit
• Communicatie
• Samenwerken
• Nieuwsgierigheid
• Initiatief
• Doorzetttingsvermogen
• aanpassingsvermogen
• Leiderschap
• Verantwoordelijkheidsbesef
• Commercieel bewustzijn
De beginnend beroepsbeoefenaar schrijft een rapport over de toepassing
van de beinvloedingsprincipes van Cialdini. Het rapport bevat de huidige
situatie, verbetervoorstellen en een implementatieplan.
De beoordelingscriteria:

68

Datum: 7 juli 2022
Pagina: 165 van 302

•
•
•

Minimaal oordeel deeltentamen

Het salesproces is logisch opgedeeld in subprocessen die zodanig zijn
beschreven dat een indruk ontstaat van het volledig salesproces.
Per fase in het salesproces is beschreven welke
beïnvloedingsmechanismen van Cialdini worden toegepast en waaruit
dat blijkt.
Per subprocessen is aangegeven welke Cialdiniprincipes (extra) kunnen
worden toegepast en wat de gevolgen hiervan zijn

De beoordelingscriteria zijn nader uitgewerkt in de handleiding en het
beoordelingsformulier op #OnderwijsOnline.
5,5

Deeltentamen 3
Naam (deel)tentamen NL

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Naam (deel)tentamen EN

<maximaal 120 posities in OSIRIS>

Code (deel)tentamen OSIRIS

Vermeld het volgnummer van het tentamen of deeltentamen in OSIRIS.

Code en naam (deel)tentamen
Alluris
Wijze van aanmelden voor
(deel)tentamengelegenheden /
aanmeldingstermijn
t/m 31 januari 2023
(via Alluris)
Intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden
vanaf 1 februari 2023
(via OSIRIS)

BSPSBN0A.5_D
BS Business & netwerken
Niet van toepassing

Toegestane hulpmiddelen

Zie de studiehandleiding op #OnderwijsOnline

Weging

20%

Omvat de leeruitkomst(en)

Business en netwerken

Tentamenvorm/ vormen

Inleveropdracht, individueel

Tentamenmoment

Minimaal oordeel deeltentamen

Regulier L4
Herkansing iom docent
De beoordelingscriteria zijn nader uitgewerkt in de handleiding en het
beoordelingsformulier op #OnderwijsOnline.
5,5

Minimaal oordeel EVL

6

Beoordelingscriteria

Beschrijf de wijze van intekenen en uittekenen voor
(deel)tentamengelegenheden aangeboden vanaf 1 februari 2023
(implementatie Osiris) en bijbehorende termijnen. Voor meer informatie zie
Deel 3 ‘Regeling onderwijs en (deel)tentamens OSIRIS’.

69

